<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>definizioni on Family Day</title><link>https://family-day.netlify.app/categories/definizioni/</link><description>Recent content in definizioni on Family Day</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://family-day.netlify.app/categories/definizioni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Family Day</title><link>https://family-day.netlify.app/2021/12/family-day/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://family-day.netlify.app/2021/12/family-day/</guid><description>Family Day..
TBD</description></item><item><title>Il GLO</title><link>https://family-day.netlify.app/2021/12/il-glo/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://family-day.netlify.app/2021/12/il-glo/</guid><description>&lt;p>Molto spesso le famiglie chiedono quanti incontri e riunioni debbano essere svolte con gli insegnanti oltre a quelli fissati per tutta la classe.&lt;/p></description></item><item><title>Il PEI</title><link>https://family-day.netlify.app/2021/12/il-pei/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://family-day.netlify.app/2021/12/il-pei/</guid><description>&lt;p>Il PEI Piano educativo Individualizzato è un documento previsto dalle leggi della Repubblica Italiana al fine di programmare il piano educativo di un alunno disabile, favorire l’inclusione e promuovere il massimo livello di potenzialità.&lt;/p></description></item><item><title>Qualità dell'inclusione: ruolo attivo di tutti gli insegnanti e collaborazione, con i genitori</title><link>https://family-day.netlify.app/2021/12/qualit%C3%A0-dellinclusione-ruolo-attivo-di-tutti-gli-insegnanti-e-collaborazione-con-i-genitori/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://family-day.netlify.app/2021/12/qualit%C3%A0-dellinclusione-ruolo-attivo-di-tutti-gli-insegnanti-e-collaborazione-con-i-genitori/</guid><description>&lt;p>L’integrazione scolastica è un diritto e il progetto di inclusione non può essere realizzato in forme di organizzazione scolastica escludenti&lt;/p></description></item><item><title>Acronimi</title><link>https://family-day.netlify.app/2021/12/acronimi/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://family-day.netlify.app/2021/12/acronimi/</guid><description>La scuola e il suo groviglio di sigle: POF, GLI, GLO, DSA, BES, GLIP, GLIR, DF, PDF, PEI … Facciamo un po’ di chiarezza.
Molto spesso l’iter che dalla certificazione giunge all’assegnazione dell’insegnante di sostegno e, poi, alla stesura dei documenti connessi, non è accompagnato da un’adeguata informazione con cui le famiglie possano prendere piena consapevolezza dei diritti e dei doveri implicati. Molti genitori incontrano non poche difficoltà, soprattutto all’inizio del percorso scolastico e spesso faticano a districarsi nei meandri della burocrazia scolastica.</description></item><item><title>I riferimenti alla normativa</title><link>https://family-day.netlify.app/2021/12/i-riferimenti-alla-normativa/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://family-day.netlify.app/2021/12/i-riferimenti-alla-normativa/</guid><description>Legge 5 Febbraio 1992 n.104. Legge-quadro per l’assistenza, l’integrazione sociale e i diritti delle persone handicappate Decreto del presidenta della Repubblica 24 Febbraio 1994. Atto di indirizzo e coordinamento relativo ai compiti delle unità sanitarie locali in materia di alunni portatori di handicap Decreto Legislativo 13 aprile 2017, n. 66. Norme per la promozione dell&amp;rsquo;inclusione scolastica degli studenti con disabilita', a norma dell&amp;rsquo;articolo 1, commi 180 e 181, lettera c), della legge 13 luglio 2015, n.</description></item></channel></rss>